<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Рапорт генерал-поручика Петра Текелли — графу П. А. Румянцеву-Задунайскому. 11 мая 1776 г. № 682. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==№ 35. Рапортъ генералъ-поручика Петра Текелли — графу П. А. Румянцову-Задунайскому.==

{{p|59}}

{{Right2|<small>11-го мая 1776 г. № 682.</small>}}

Отъ 2-го сего мѣсяца вашему сіятельству имѣлъ честь рапортомъ моимъ доносить о полученіи ордера вашего сіятельства съ приложеніемъ росписанія полкамъ, поручаемымъ въ назначенный въ команду мою корпусъ, коему учиненное росписаніе побригадно и гдѣ которой бригадѣ лагерь имѣть у сего подношу, и всѣ оныя бригады должны въ назначенныя мѣста стать 1-го будущаго іюня и одна съ другою имѣть коммуникацію, а часть г. генералъ-поручика и кавалера Ржевскаго отъ Кайдакъ съ корпусомъ г. генералъ-поручика и кавалера князя Прозоровскаго.

Въ формирующіеся егерскіе баталіоны по неимѣнію при корпусѣ въ полевой артиллеріи малыхъ орудій, истребовалъ въ каждый по два отъ находящейся въ крѣпости св. Елисаветы артиллеріи г. полковника и кавалера Дувинга единороговъ восьми фунтовыхъ три, пушку трехфунтовую одну со всѣми къ ней принадлежностями и снаряды и кромѣ лошадей, которыя баталіонъ подполковника и кавалера Юргенса получитъ отъ Брянскаго пѣхотнаго полка, а секундъ-маіору Дееву искупить приказалъ.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}

